同老婆用長命契買左樓，如果想再買，係咪無首置免稅？

如題。
同老婆以長命契共同擁有一個單位。
因為想再買樓。
我地可唔可以將單位轉名俾一個人全權擁有，然後另一個買樓有無首置免稅？

搵律師搞轉名, 不過一樣要俾稅

謝謝回覆，不過唔明😂😂😂😂
因為依家想換樓，因為有小朋友。
咁嗰時結婚冇諗咁多野，心諗太太有份供樓，咪用長命契買樓囉。
但依家想換樓，又好似貴左。

兩個大人做過業主 除非用阿仔名買

你轉俾你老婆 俾一次S.D.先，應該3%左右睇樓價，用你或妳老婆名買，又多一次

生個仔買或叫四大長老買吶

Sd係咪轉名？姐係照當買賣？但可以有返一個首置？
謝謝

我個仔得1歲
我父母已有物業，外父外母信唔過

樓上意思係你轉名都要俾印花税，不過正常就無你未轉名前買樓咁多(15%)，同埋你供完未？要做過按揭計好未？

所謂轉名係一定要以買賣計算

即要俾稅 問題係稅率點計

其實點解唔自己 google

甩名再買easy

我記得買多層就要稅，九個月內一換一就唔洗

因為轉名其實等於叫另一個人買埋你個業權
= 一次買賣, 咁當然要好似買樓咁俾稅, 點計就上下稅局睇 / 問下律師
甩左出黎果個名就可以當冇樓係身, 再買樓就可以首置名義俾平稅(唔係免稅, 都係要俾稅, 係個%冇咁高咁解)

Google左都唔明唔好意思

有冇人知用個仔個名買樓有乜利弊?

未供完。
不過當初長命契都有利既，按揭容易做啲。
謝謝你

個仔認錢唔認父母就。。。。。

個仔係bb 呢

會按去財仔，拎廿萬去屌倫敦金妹，其他畀晒人

18歲以下人仕係無可能用獨立名義買樓
一係就用信託，不過你都一樣要搵到個信託人落佢名
一係就轉贈，不過你都要諗到方法買到層樓先轉贈到俾個仔

結論：可唔洗諗用你個仔過橋呢個方法

我當年兩個名買
係老婆買返老公半份業權照比稅
再買多間
點都平過比多15%

【業權轉名】任何業權轉名須繳稅以物業市值作計算

《星島日報》在政府推出新辣稅後，令近親轉讓物業個案增加，有法律界人士指出，任何形式業權轉讓，都需要按照物業的市值，計算所需繳交的稅項。

律師劉慧媛指出，近親（包括夫婦等），不論聯權方式（俗稱長命契）或分權方式（百分比計算）持有物業，一旦涉及業權轉名，甚至以餽贈形式轉名，從價印花稅都會按住宅市值或買賣價計算，並以兩者較高者為準，換言之，所計算的不低於市值水平。

▪律師：餽贈轉名亦要交稅

「儘管買賣雙方可作一個易手價，低至10萬都可以，惟稅項須以市值樓價作計算，稅局會引述差餉物業估價署對該物業的估值，從而徵收稅項。目前近親轉名稅項，按從價印花稅第2標準徵收，不論買方本身是否已持有其他住宅物業。」而所謂「從價印花稅第2標準」，即是首置客的稅項。

▪持10%業權亦非首置客

在辣稅出台後，市場人士關心的包括，當業主持有不足一個住宅，甚至僅10%業權，都不能以首置客身分買樓。在新稅制下，當數名兄弟姊妹，共同接收一件遺產住宅，由於他們已持有住宅，即使只有十分之一，都不能以首置客身分買樓。還有，投資者共同持有物業，不論百分比多少，他們都不是首置客。

新辣招既計法係無論長命契定分權契
總之任何物業曾經落過你名就唔算「首置」
所以而家點轉名都係計15%

你個玩法已經唔work

近親轉讓仍然用Scale 2 較低稅率交印花稅

無錯 外父外母真心信唔過
就算佢覺得多左半邊仔 始終唔會留野比你
比左佢更加唔會比返你

發洩mode
個女嫁左仲要加家用
唔係個女平時夠慳 點會仲有錢比你
連續2年加500
你個女一年都係加唔夠800 追下通脹
亞媽 好心你體諒下我地啦
我地都係一頭家架

利申
我老母無話要加 係我自願加
所以我好明白而家d新爸爸媽媽點解咁錫個女 養到港女出來
感受重男輕女之後 媽媽就錫曬個女